\documentclass[a4paper, french]{article}

%% Language and font encodings
\usepackage[french]{babel}
\selectlanguage{french}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}

%% Sets page size and margins
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

%% Useful packages
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
%\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

%% For code sources
\usepackage{listings}
\lstset{
tabsize=4,
literate=
{á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
{Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
{à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
{À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
{ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
{Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
{â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
{Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
{œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
{ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
{ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
{€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1
}

%\usepackage{pythontex}



\title{Méthodo Scientifique --- questions info}
\author{Sébastien Hoarau}

\begin{document}
\maketitle


\begin{enumerate}

On considère le code suivant, qui sera utilisé pour les 2 prochaines questions \ref{Q1info} et \ref{Q2info} :

\begin{lstlisting}[language=Python]
def mystere(n):
    s, x = 0, 0
    while x < n:
        d = int(input())
        if d%2 == 0:
            x += 1
            s += d
    return s
\end{lstlisting}

\item \label{Q1info} Que retourne l'appel \texttt{mystere(4)} en supposant que l'utilisateur a saisi les valeurs suivantes : \texttt{10 7 3 2 2 2} (dans cet ordre)
    \begin{enumerate}
    \item \texttt{26}
    \item \texttt{16}
    \item \texttt{14}
    \item Rien le code provoque une erreur
    \end{enumerate}
\vspace{0.5cm}
\item \label{Q2info} Que se passe-t-il pour l'appel \texttt{mystere(-1)} ?
    \begin{enumerate}
    \item L'appel retourne la valeur \texttt{None}
    \item L'utilisateur doit rentrer 1 valeur
    \item L'appel retourne la valeur 0 
    \item On se sort jamais du \texttt{while} (boucle infinie)
    \end{enumerate}

\vspace{1cm}
On considère la fonction suivante, qui sera utilisée pour les 2 prochaines questions \ref{Q3info} et \ref{Q4info} :

\begin{lstlisting}[language=Python]
def foo(a, b):
    if a < b:
        if a > 100:
            b = 2*a
        else:
            a, b = b, a
    else:
        a = b
    print(a, b)
\end{lstlisting}

\item \label{Q3info} Qu'affiche le programme suivant :
    \begin{lstlisting}[language=Python]
    a, b = 10, 100
    print(foo(a, b))
    print(a, b)
    \end{lstlisting}

    \begin{enumerate}
    \item \begin{verbatim}
    100 10
    10 200
    10 100
    \end{verbatim}
    \item \begin{verbatim}
    100 10
    None
    None
    \end{verbatim}
    \item \begin{verbatim}
    100 10
    None
    10 100
    \end{verbatim}
    \item Rien le code provoque une erreur
    \end{enumerate}
\vspace{0.5cm}
    
\item \label{Q4info} Qu'affiche le programme suivant :
    \begin{lstlisting}[language=Python]
    a, b = 1000, 1001
    foo(101, 200)
    print(a, b)
    \end{lstlisting}

    \begin{enumerate}
    \item \begin{verbatim}
    101 202
    1000 1001
    \end{verbatim}
    \item \begin{verbatim}
    1000 2000
    1000 1001
    \end{verbatim}
    \item \begin{verbatim}
    101 202
    101 202
    \end{verbatim}
    \item Rien le code provoque une erreur
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}